《收機場皮》機場8月客量挫12.4%

香港國際機場8月份持續多日的公眾集會及示威衝突，令機場運作及航班升降大受影響。機場管理局昨天公布，8月機場客運量按年急挫12.4%至600萬人次，是2009年6月以來逾10年單月最大跌幅，反映期內來港旅客人數驟減。期內飛機起降量亦跌3.5%至35655架次，貨運量更大減11.5%至38.2萬公噸，此為今年2月份以來單月最大跌幅。另一邊廂，深圳機場繼續受惠，8月份的客貨運量升幅較7月擴大。
機管局表示，8月份香港來往中國內地、東南亞及台灣的客運量跌幅較明顯。由於全球貿易環境不明朗，期內貨運量持續下跌，當中轉口及進口分別按年減少19%及15%，主要貿易地區中，來往東南亞及中國內地的貨運量跌幅最顯著。
貿戰衝擊 貨運轉口少19%
8月示威集會事件令機場運作一度癱瘓，不少航班被迫停飛。機管局早前公布，由8月9日至13日連續5天，合共近1000班航班取消，其中於8月13日單日有412班機取消，佔全日航班總數超過三成。值得留意是，去年8月的客運量及飛機起降量創單月新高，客運量達680萬人次，飛機起降量則有36950架次，高基數效應也是今年8月份客運量跌幅較顯著的原因之一。
總結今年首8個月，機場接待旅客累計5060萬人次，按年升0.3%，處理飛機起降量28.5萬架次，微增0.2%，貨運量則錄得308萬公噸，下跌7.4%。以過去12個月計算，機場客運量上升0.4%至7480萬人次，飛機起降量增加0.3%至42.8萬架次，貨運量則減少5.3%至490萬公噸。
深圳受惠 客貨運顯著增長
中大劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量表示，8月份機場客運量急跌屬預期之內，當中商務
客及過境與轉機旅客料受很大影響，不少過境客或改往其他地區轉機。另外，由於外來的商務活動減少，預期9月客運量或再下跌。
此消彼長，鄰近香港的深圳機場成受惠者，深圳機場公布，8月深圳機場航班起降3.16萬架次，按年增加5.8%，旅客量按年增多9.2%至469.1萬人次，貨運量亦升7.1%至11.06萬噸，而7月份深圳航班起降架次增幅為4.3%，旅客量也錄得7.8%的升幅，可見8月深圳航班起降架次及旅客量升幅均比7月份擴大。內地媒體曾引述中信証券稱，香港機場示威事件短期將造成旅客流失，深圳機場有望承接三分之一旅客，長期來看，事件或提升深圳機場國際樞紐戰略地位，加速國際樞紐建設。

機場戰線厲害
一個人都唔洗就成功渣春袋

而家同政府打消耗戰

睇下佢願意跌幾多GDP, 同示威者被捕人數消耗戰

睇下邊一邊跪低先

咁唔需要起3跑啦

又派發成續表, 表現尚可接受, 有再下降空間

但益左深圳

仲有87%可以跌呀

大家以後見到休班狗咁樣捉人, 又無gear, 又大破綻, 應該點做呀?

關咩事

官方認證

深圳加油食曬香港d貨運量

有乜所謂姐

助跑先

唔完美可接受要改善

都仲有600萬

傷既唔係平民, 係商人.
商人賺到錢同唔同你分? 屌柒你懶就有.
你仆街咪好, 益深圳又點? 關我撚事.

張禁制令去到幾時？
想揸春袋

春袋

佢績表

成績表

方向正確

打完飛機未

深圳機場取代香港機場地位

新加坡，曼谷，首爾仁川，東京成田，甚至馬尼拉，取代香港地位先，有排都未到支那深圳

深圳機場繼續受惠，8月份的客貨運量升幅較7月擴大

又唔講幾多
而家中國進出口都少左好多，開始無錢

12% 好多咩

深圳做Q到轉機機場咩，歐洲線都唔多條

最緊要挫貨運

經濟越差反政府既人就越多
班騎牆派都反埋一份

再去機場啦要

推

攬炒成績表

跌咁少

好多地方出左旅遊警示 無別要旅客都唔會黎

貨運量全年見紅
即係香港革命前
本身中國轉口同經濟都極唔掂啦
支爆就支爆唔好姓賴

你識唔識既

新加坡同中東會唔會係轉運市場戰既贏家?

克警 AA 幫手做低香港
多撚謝哂

屌你信報 8個月跌足7個月又唔係內文講

P

希望大家瘋狂宣傳黑警執法不公呢樣野！！！
唔好畀手足既血白流！

機場執笠
唔洗起三跑

同意。去中國嘅貨直接去中國啦，唔好經香港喇。

政府以為唔聽後生仔聲音無乜野
班o靚仔做唔到啲咩
如果我地唔露兩手
以後我地幾多人多上街都無人理你

只有一個方法可以有效打擊藍屍

拎禁制令先跌得咁少,咪算你好彩

先得12% 可接受 要進步

我就睇你幾時完禁制令
今次大家低調d 唔好一完左就搞活動入機場
唔係佢又完之前有藉口延長

係，但新加坡應該食唔晒大陸轉機條水，仲有台灣轉機客，香港都仲有優勢
不過傻嘅都知係AA同正苦自己攞嚟

暑假+留學季都跌12.4
9月條數就好睇

其實守機場需要大量防暴，如果區區都有靜坐，相對守機場既會人手會大減。

又贏

有武警支援，幾多狗都出到

但以佢地藍絲冇腦 可能會反示威者 唔係反政府
睇下嗰個導遊出街斬人

c鳥

關咩事，係因為因航俾支那cut咗航權冇機飛香港先搞到跌，支那利用航權打擊香港旅遊業

認同fake new請向藍屍分享

幾時再和你飛

很想要吧？

下次考試唔合格 想補考

KEEP撚住落去就正

抵撚死

蝕硬

你地冇做錯到

不完美，可接受，有改善空間

再揸

幾時再楂楂佢

一齊再揸過啦好冇
今次買定機票

話俾d 外國人聽，根據香港政府講法：香港很多基金暴徒，很危險。所以絕對不要來香港

長知識post 要推

私了10分鐘

是但啦

佢地最大問題係資訊唔流通
好似914cancel左機場
佢地完全唔知 禮拜五個陣仲話叫同事小心啲

基數高
2018年8月本身係香港國際機場史上最多客量

你去旅行知果邊亂都唔會去啦
唔會理邊日亂唔亂

非常好~~~

up

挫咁少 大家繼續努力

繼續加油

ZZ機場GOGOGO,

香港要攬炒, 機場快收皮,

先去得個一兩次 如果每個星期去

休班警唔係警察,

係市民, 冇櫂拘捕人, 冇梩告襲警, 一定要自衛反抗

正呀

攬抄

貨運本來就跌緊!! 又懶

佢一停就再入

又想賴示威者明明一開始成班人坐係離境叫下口號，係自己申請禁制令又派餓底又瘋狂搜車

係你呀雞場 係你自己玩死自己咋dllm ！

堂堂國際機場入面成個死城戒嚴咁款趕客

降得12.4%? 有冇攪錯

目標跌淨12.4%

就咁睇圖貨運係6月前已經跌到仆街
就算示威左3個月都唔係跌多好多

香港冇錢收就得

按年係升喎

If we burn, you burn with us

冇錯
其實本身客路都唔多相同

如果香港今日仆街 深圳仆街之期還會遠嗎?

今次係無限延期

香港人仲撚有心情去旅行咩
我上個禮拜坐uo飛東京
有成半架機空櫈

佢多人定少人我都唔會受益架啦
最好就跌多D

肯定吹大數
除左8月5日外
其他日子無停飛過
只係阻客運嗰邊
貨運點受影響?

繼續融入大灣區後果，香港呢個國際都市容乜易被取代

真心唔關事，根本無得比

林鄭都講明暴動 邊個仲敢黎香港?

新加坡上東北亞路程遠
曼谷啲基建就...
仁川去東南亞路程遠
成田仲要泊位費貴
馬尼拉就收鳩皮啦
所以先顯得香港位置重要

支那深圳就冇可能取代嘅嘅，因為單係簽證呢樣都玩死，頂多只能做大媽區（如仲有）嘅hub，不過唔好忘記仲有樣野叫廣州

922有4.0

其實港共政府一早已經無力駕馭局勢，佢繼續縱容黑警治港只會令一般市民都加入激進行動

慳返千幾億

你話益左新加坡樟宜都make sense嘅
大陸雞場就

夠曬用

香港搞返掂 啲人咪又係返黎 深圳 你估個個都想去咩 冇咩揀呀嘛

yea!

貨運關遊行咩事？唔好睇到自己咁勁～美國唔入中國貨先跌咋

這是不夠的

仲有大量下調空間，我地係唔會自滿嘅

睇睇黃背心經驗

大家做得唔錯

今個星期日再努力

成田仲有宵禁。

正解

跌咁小, 可改善

前幾日飛日本，難得禁區內既food court 得小貓三四隻

真春袋

出成績了

明日大愚都可以慳返

佢仲反你，係因為睇你哋唔起，睇死你哋做唔出乜嘢大事，當香港經濟真係大跌，證明到我哋可以搞死香港佢哋就會歸邊一齊反政府，因為依班人骨子裡就係崇尚權威同力量，你力量俾政權更大，佢就唔敢反你，就係咁低賤